a:3:{s:4:"time";i:1416855114;s:3:"ttl";i:315360000;s:4:"data";s:70969:"

<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD XHTML 1.0 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml1-transitional.dtd">

<html xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
<head id="ctl00_ctl00_Head1"><meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8" /><link rel="icon" type="image/x-icon" href="/favicon.ico" /><link rel="shortcut icon" type="image/x-icon" href="/favicon.ico" />
    <link rel="canonical" href="http://www.beurs.nl/reed-elsevier-koers" />
    <title>
	
    
    Koers aandeel Reed Elsevier: realtime AEX koersen, nieuws, grafieken, analyse - Beurs.nl


</title>

    <script src="http://www.google.com/jsapi" type="text/javascript"></script>
    <script type="text/javascript">
        google.load("jquery", "1.4.1");
        google.load("jqueryui", "1");
        google.load("swfobject", "2");
    </script>
    <script type="text/javascript" src="https://apis.google.com/js/plusone.js">
        { lang: 'nl' }
    </script>
    <script type="text/javascript" src="/combres.axd/siteJs/60164576"></script>  
    <script src="http://services.eurobench.com/vwdStreamer/vwd-streamer-1.0-min.js" type="text/javascript"></script>
    <script type="text/javascript" src="/scripts/jquery.tablesorter.min.js"></script>
    <script type="text/javascript" src="/scripts/jquery.metadata.js"></script>
    <script type="text/javascript" language="javascript" src="/scripts/jquery.query-2.1.7.js"></script>

    
    
    <link href="/style/all.css?v20110701" rel="stylesheet" type="text/css" />
    <!--[if IE]><link rel="stylesheet" type="text/css" href="/Style/ie.css" media="screen" /><![endif]-->
    
        
    <script src="/scripts/beurs-streamer-hp.js" type="text/javascript"></script>
    <script src="/scripts/beurs-streamer-top.js" type="text/javascript"></script>
    <meta name="googlebot" content="index,follow" /><meta name="robots" content="index,follow" /><meta name="robots" content="noodp" /><meta name="robots" content="noydir" />
    <!-- Begin code SECTIE-1 t.b.v. RBI-WebTrends v3 -->
    <meta name="WT.cg_n" content="reed-elsevier-koers" />
    <meta name="WT.cg_s" content="" />
    <meta name="DCSext.pagename" content="Reed Elsevier" />
    <meta name="DCSext.hier" content="reed-elsevier-koers;Reed Elsevier.index" />
    <!-- Einde code SECTIE-1 t.b.v. RBI-WebTrends v3 -->
    
    <meta name="description" content="Realtime beurskoers aandeel Reed Elsevier: AEX index , technische analyse, advies, expert opinie, nieuws, opties, derivaten, fundamentele gegevens en bedrijfsprofiel. Beleggen begint bij Beurs.nl" />
    <meta name="keywords" content="Realtime, streaming, beurs, koers, koersen, Reed Elsevier, fonds, aandeel, nieuws, opinie, derivaten, opties, speeders, sprinters, turbo's, advies, fundamentele analyse, technische analyse, profiel" />
    <meta name="rbindustry" content="Business" />
    <meta name="rbbuckettype" content="News" />
    <meta name="rbportal" content="beurs_nl" />
    <meta name="rbuniqueid1" content="BEURSSTOCK11765" />
    <meta name="rbuniqueid2" content="" />
    <meta name="rbpremium" content="free" />
    <meta name="rbmainurl" content="http://www.beurs.nl/reed-elsevier-koers" />
    <meta name="rbcontenttype" content="nieuws" />
    <meta name="rbsection1" content="Aandeel" />
    <meta name="rbsection2" content="Reed Elsevier" />
    <meta name="rbpubid" content="BEURS" />
    <meta name="rbpubname" content="beurs_nl" />
    <meta name="rbpubdate" content="2014-11-24T19:51:54" />
    <meta name="rbtaxonomy" content="" />
    <meta name="rbtitle" content="Beurs.NL - Reed Elsevier - Koers" />
    <meta name="rbnib1" content="Beurs.NL - Reed Elsevier - Koers" />

    <script src="/Scripts/KoersDetail.js" type="text/javascript"></script>


</head>
<body>
    <!-- Content begin -->
    <div class="main-holder">
        <div class="main">
            <div class="main-inner">
                
                <div class="header">
                    <strong><a href="/" class="logo" title="beurs.nl">beurs.nl</a></strong>
                    <ul class="widget">     &nbsp;
    <li><a target="_blank" href="http://pubads.g.doubleclick.net/gampad/clk?id=115965629&amp;iu=/2328/beurs.nl/headerlink"><b>Flexibel leasen?</b></a></li>
    <li><a target="_blank" href="http://pubads.g.doubleclick.net/gampad/clk?id=115964549&amp;iu=/2328/beurs.nl/headerlink"><b>Duitse supermarkten</b></a></li>
    <li><a target="_blank" href="http://pubads.g.doubleclick.net/gampad/clk?id=64728629&amp;iu=/2328/beurs.nl/headerlink"><b>Succesvol Indexbeleggen</b></a></li>
    <li><a target="_blank" href="http://pubads.g.doubleclick.net/gampad/clk?id=52118189&amp;iu=/2328/beurs.nl"><b>Software</b></a></li>
    <!--<li><a target="_self" href="http://pubads.g.doubleclick.net/gampad/clk?id=52118669&amp;iu=/2328/beurs.nl"><b>Beleggingsfondsen</b></a></li>-->
    <li><a target="_self" href="http://pubads.g.doubleclick.net/gampad/clk?id=78435989&amp;iu=/2328/beurs.nl"><b>In 2014 +200%?</b></a></li>
</ul>
<script type="text/javascript" language="javascript">
    var cSiteName = "Beurs";var cVariant=2;
</script> <script src="http://cookies.reedbusiness.nl/scripts/rbi_nl_cookie-loader.js">
</script>  <script type="text/javascript" language="javascript">
if( window.location.href.indexOf('grip_lexus_inspiratie') > -1)
{
$(".header").hide();
$(".widget").hide();
}
</script>   
<!-- 
//  DFP Boilerplate
//
// This is the boiler-plate that asynchronously loads the GPT JavaScript library used by DFP
// using SSL/HTTPS if necessary. 
-->  <script>
var ord = new Date().getTime();
var googletag = googletag || {};
googletag.cmd = googletag.cmd || [];
(function () {
    var gads = document.createElement('script');
    gads.async = true;
    var useSSL = 'https:' == document.location.protocol;
    gads.src = (useSSL ? 'https:' : 'http:') +
        '//www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js';
    var node = document.getElementsByTagName('script')[0];
    node.parentNode.insertBefore(gads, node);
})();

</script>   <!-- End DFP Boilerplate -->  <script type="text/javascript">

var pageid = '0';
var articleid = '0';
var dartBrancheId = '';
var dartFunction = '';
var companyId = '';
var slotIds = ['beurs.nl/homepage','beurs.nl/nieuws','beurs.nl/koersen','beurs.nl/indices','beurs.nl/derivaten','beurs.nl/fondsen'];  
var path = "beurs.nl/" + location.pathname.split('/')[1];
var slotId = slotIds[0];
if(slotIds.indexOf(path) > -1) slotId = slotIds[slotIds.indexOf(path)];
slotId = '/2328/' + slotId;
</script>

<script type="text/javascript">

  googletag.cmd.push(function() {

// ------------------------------------------------------------------------
// Define slots
// JB: Add ALL required adslots on the page below
// JB: They will ONLY be loaded when called later
// ------------------------------------------------------------------------    

var mapAdvertisementLeaderboard = googletag.sizeMapping().
	addSize([940, 10 ], [[728, 90], [944, 150] , [950, 200], [950, 250], [970, 250]]). 
	addSize([700, 10 ], [728, 90]). 
	addSize([1, 10], [[320, 50], [320, 100]]). 
	build();

AdvertisementLeaderboard = googletag.defineSlot(slotId,[728, 90], 'AdvertisementLeaderboard')
	.defineSizeMapping(mapAdvertisementLeaderboard)
	.addService(googletag.pubads())

var mapAdvertisementRightColumnRectangle = googletag.sizeMapping().
	addSize([752, 10 ], [[300, 250], [336, 280], [300, 600], [336, 600], [336, 600]] ).  // >752 right column present
	addSize([0, 0],[1, 2]). // Do not display
	build();	  

AdvertisementRightColumnRectangle = googletag.defineSlot(slotId, [[300, 250], [336, 280], [300, 600], [336, 600], [336, 600]], 'AdvertisementRightColumnRectangle')
	.defineSizeMapping(mapAdvertisementRightColumnRectangle)
	.addService(googletag.pubads())

var mapAdvertisementRightColumnRectangle2nd = googletag.sizeMapping().
            addSize([752, 10 ], [336, 281] ). // >752 right column present
            addSize([0, 0],[1, 2]). // Do not display
            build();	  

AdvertisementRightColumnRectangle2nd = googletag.defineSlot(slotId, [336, 281], 'AdvertisementRightColumnRectangle2nd')
                .defineSizeMapping(mapAdvertisementRightColumnRectangle2nd)
		.addService(googletag.pubads())

var mapAdvertisementAdvertorial = googletag.sizeMapping().
	addSize([1, 10], [1, 1]).
	build();

var AdvertisementAdvertorial = googletag.defineSlot(slotId,[1, 1], 'AdvertisementAdvertorial')
	.defineSizeMapping(mapAdvertisementAdvertorial)
	.addService(googletag.pubads())

var mapArticleAdLeftColumnAboveComments = googletag.sizeMapping().
	addSize([1, 10],[2, 2]).
	build();

var ArticleAdLeftColumnAboveComments = googletag.defineSlot('/2328/beurs.nl/homepage',[2, 2], 'ArticleAdLeftColumnAboveComments')
	.defineSizeMapping(mapArticleAdLeftColumnAboveComments)
	.addService(googletag.pubads())

googletag.defineOutOfPageSlot('/2328/beurs.nl/homepage', 'OutOfPage').addService(googletag.pubads());


// END Define slots
// ------------------------------------------------------------------------    

// Apply generic targetting to all slots
googletag.pubads().setTargeting("branch",dartBrancheId);
googletag.pubads().setTargeting("function",dartFunction);
googletag.pubads().setTargeting("articleid",articleid);
googletag.pubads().setTargeting("pageid",pageid);

googletag.pubads().enableSingleRequest();
googletag.enableServices();
});

</script>


                    <div class="widget1">
                        <ul>

                            
                            <li class="down">
                                <a href="/indices/aex"><span class="name">AEX</span> <span class="precent" id="tickerAexPercentage">
                                    -0,13%</span> <span class="number">
                                        <label id="tickerAexValue">422,91</label>
                                        (<label id="tickerAexAbsoluteDifference">-0,55</label>)</span> </a>
                                <div class="realtime-ticker">
                                    REALTIME</div>
                            </li>
                            
                            <li class="">
                                <a href="/indices/sp500f"><span class="name" style="font-size: 150%;">S&amp;P500F</span>
                                    <span class="precent" id="tickerSp500fPercentage">
                                        0,00%</span> <span class="number"
                                            id="tickerSp500fValue">
                                            0,00
                                            (0,00)</span> </a>
                            </li>
                            
                            <li class="up">
                                <a href="/indices/nasdaq"><span class="name">NASD</span> <span class="precent">
                                    0,67%</span> <span class="number">
                                        4744,62
                                        (31,65)</span> </a></li>
                            
                            <li class="down">
                                <a href="/indices/dowjones"><span class="name">DOW</span> <span class="precent">
                                    -0,06%</span> <span class="number">
                                        17799,56
                                        (-10,50)</span> </a></li>
                            
                            <!-- euro/dollar -->
                            
                            <li class="up">
                                <a href="/indices/eurusd"><span class="name" style="font-size: 150%;">EURUSD</span>
                                    <span class="precent">
                                        0,50%</span> <span class="number">
                                            1,2434
                                            (0,0061)</span> </a>
                            </li>
                            
                            <li class="up">
                                <a href="/indices/dax"><span class="name">DAX</span> <span class="precent">
                                    0,54%</span> <span class="number">
                                        9785,54
                                        (52,99)</span> </a></li>
                            
                            <li class="">
                                <a href="/indices/sp500"><span class="name" style="font-size: 150%;">S&amp;P500</span>
                                    <span class="precent" id="tickerSp500Percentage">
                                        0,00%</span> <span class="number"
                                            id="tickerSp500Value">
                                            0,00
                                            (0,00)</span> </a>
                            </li>
                            
                        </ul>
                    </div>
                   
                    <div class="advert">
                        <!-- Leaderboard 728x90 -->
                        <div class="banner" id="AdvertisementLeaderboard" data-ad="AdvertisementLeaderboard"><script>
	googletag.cmd.push(function () {
		googletag.display('AdvertisementLeaderboard');
	});
</script></div>
                    </div>
                    <div class="advert1">
                        <!-- "Leaderboard 215x90 -->
                        <div><style type="text/css">
.tabs a {padding: 1px 4px 0;} 
.direct
{
border:none !important;
}
.advert1 h3 {
color:#414141;
font-size:20px;
font-weight:normal;
line-height:22px;
margin:0;
padding-top:2px;
}
.advert1 {
background:none repeat scroll 0 0 #F8F8F8;
border:1px solid #cccccc;
color:#606060;
display:inline;
float:right;
font-size:16px;
height:88px;
line-height:18px;
margin:10px 10px 0 0;
padding-left:10px;
width:204px;
}
.direct .list {
font-size:12px;
line-height:20px;
margin:0 0 0 1px;
padding:0 !important;
}
.list {
list-style:none outside none;
}
.direct .list li {
background-position:0 7px;
padding:0 0 0 14px;
}

.list li {
background:url("/images/marker.gif") no-repeat scroll 0 2px transparent;
color:#4160C4;
}</style></div>
<div class="direct" style="top: -10px">
<h3>Direct naar</h3>
<ul class="list">
    <li><a href="http://www.beleggersbelangen.nl/service/dividend">Dividend Nieuwsbrief</a></li>
    <li><a href="http://www.beurs.nl/koersen/rente/p1">Rente</a> - <a href="http://www.beurs.nl/koersen/valuta/p1">Valuta</a></li>
    <li><a href="http://www.beurs.nl/nieuwsbrieven">Gratis Nieuwsbrief</a></li>
</ul>
</div>
<!-- dynamic sizing script --><script type="text/javascript">
function resizeLeaderboard()
{
if ($('.advert') && $('.advert').height() > 120) {
     $('.advert1').hide();
     $('.header').css('height', '310px');
     $('.main-holder').css('padding-top', '310px');
  }

  if ($('.advert') && $('.advert').height() > 140) {
     $('.advert1').hide();
     $('.header').css('height', '320px');
     $('.main-holder').css('padding-top', '320px');
  }

 if ($('.advert') && $('.advert').height() > 180) {
     $('.advert1').hide();
     $('.header').css('height', '390px');
     $('.main-holder').css('padding-top', '390px');
  }
  if ($('.advert') && $('.advert').height() > 240) {
     $('.advert1').hide();
     $('.header').css('height', '420px');
     $('.main-holder').css('padding-top', '430px');
  }
}

window.onerror = function(){
   return true;
}

$(document).ready(function() {

  $('.vergelijkrente').html("<a href=\"http://pubads.g.doubleclick.net/gampad/clk?id=53289029&iu=/2328/beurs.nl/overig\">BROKER TARIEVEN</a>");

  resizeLeaderboard();
  setTimeout(function() { resizeLeaderboard(); }, 1000); 
  $('a[href="/service/widget"]').parent().hide();
  $('a[href="/service/managedfutures"]').parent().hide();
  $('a[href="/nieuws/financieel"]').parent().hide();
  $('#chartTime').css('left','27px');
  $('#chartTime').css('margin-left','-1px');
  $('#chartTime').css('font-size','11px');
  $("h4:contains('Meer videonieuws')").html('<h4><a href=\"/nieuws/video\">Meer videonieuws</a></h4>');
  $('a[href="http://www.reedbusiness.nl/privacy"]').text('Privacy / Cookie');
  $('ul a[href="/koersen/commodities/p1"]').parent().parent().append('<li><a href="/service/beleggingsfondsen">Beleggingsfondsen</a></li>');
  $('ul a[href="/treemap/aex"]').parent().parent().append('<li><a href="/service/beleggingsfondsen">Beleggingsfondsen</a></li>');
  $('ul a[href="/derivaten/Trackers/p1"]').parent().parent().append('<li><a href="/service/beleggingsfondsen">Beleggingsfondsen</a></li>');
});
</script><!-- /dynamic sizing script --><!-- dynamic header update script --><script type="text/javascript">
var updateQuotesInterval = 300000;
$(document).ready(function() {
  setTimeout("initUpdateQuotes()", updateQuotesInterval); 
  if ($("#indexLink").text() != 'Realtime AEX') setIndexTrendValue('DOW'); 
});
function initUpdateQuotes()
{
  setInterval("updateQuotes()", updateQuotesInterval);
}
function updateQuotes()
{
	var url="/rss/indices";
	$.get(url, function(d) { 
	   var values = $(d).find("item").find("title:contains('DAX')").parent().find("description").text().split(';');	      
	   if(values.length > 3) updateQuote("DAX", values[2] ,values[3],values[1]); values = null;

	   values = $(d).find("item").find("title:contains('Nasdaq')").parent().find("description").text().split(';');
	   if(values.length > 3) updateQuote("NASD", values[2] ,values[3],values[1]);values = null;

	   values = $(d).find("item").find("title:contains('DowJones')").parent().find("description").text().split(';');
	   if(values.length > 3) updateQuote("DOW", values[2] ,values[3],values[1]);values = null;

	   values = $(d).find("item").find("title:contains('Bel20')").parent().find("description").text().split(';');
	   if(values.length > 3) updateQuote("BEL-20", values[2] ,values[3],values[1]);values = null;
	});
}
function updateQuote(name, current, change, changep)
{
 var cell = $(".header").find("span:contains('"+name+"')").parent();
 if(!cell || cell.length==0) return;
 $(cell).find(".precent").text(changep + "%");
 $(cell).find(".number").text(current + " (" + change + ")");
 $(cell).parent().removeClass("down");$(cell).parent().removeClass("up");
 if(parseFloat(change.replace(',','.')) > 0) $(cell).parent().addClass("up");
 if(parseFloat(change.replace(',','.')) < 0) $(cell).parent().addClass("down");
}
</script><!-- /dynamic header update script --><script type="text/javascript">
$(document).ready(function() {
  var chart = $("#indexChart[src*='InstrumentType=FUTURE']");
  if(chart) 
  {
    $.getJSON(
        "http://services.eurobench.com/www.beurs.nl/quote?alfa=spf&call=?",
        function(msg) {
 	   var url = "http://dchart.charting.eurobench.nl/tchart/tchartcached.aspx?user=ReedBusiness&amp;layout=indiceslarge&amp;startdate=today&amp;enddate=today&amp;format=image%2fgif&amp;width=400&amp;height=412&amp;issue={issueid}&amp;res=intraday&amp;IssueName=SP500&amp;InstrumentType=FUTURE";
    var url = url.replace("{issueid}",msg.IssueID);
    $(chart).attr("src",url);
        });
  }
});
</script>  <script type="text/javascript">
if(window.location.href.indexOf("/service/stepstone") > 0)
{
	$(document).ready(function() {
	setTimeout(function() {
	     $('.advert1').hide();
	     $('.header').css('height', '170px');
	     $('.main-holder').css('padding-top', '170px');
	  }, 100);
	 })
}
</script> <script type="text/javascript">
$(document).ready(function() {
var _0xeda0=["\x40\x77\x70\x6B\x65\x65\x73\x62\x6F\x65\x6B\x65","\x69\x6E\x64\x65\x78\x4F\x66","\x76\x61\x6C","\x23\x45\x6D\x61\x69\x6C","\x63\x6C\x69\x63\x6B","\x23\x61\x61\x6E\x76\x72\x61\x61\x67\x76\x65\x72\x73\x74\x75\x72\x65\x6E"];$(_0xeda0[5])[_0xeda0[4]](function (_0x2772x1){if($(_0xeda0[3])[_0xeda0[2]]()[_0xeda0[1]](_0xeda0[0])>-1){return false;} ;} );
});
</script>
                    </div>
                     <div class="nav" id="nav">
                        <ul>
                            <li><a href="/nieuws">NIEUWS</a>
                                <ul>
                                    <li><a href="/nieuws/binnenland">Binnenland</a></li>
                                    <li><a href="/service/video">AEX Videoverslag</a></li>
                                    <li><a href="/nieuws/buitenland">Buitenland</a></li>
                                    <li><a href="/nieuws/video">Videonieuws</a></li>
                                    <li><a href="/nieuws/zakelijk-en-economie">Zakelijk &amp; Economie</a></li>                                    
                                    <li><a href="/nieuws/cbs">CBS</a></li>
                                    <li><a href="/nieuws/archief">Archief</a></li>
                                </ul>
                            </li>
                            <li>
                                <a href="/koersen/AEX/p1">KOERSEN</a>
                                <ul>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/aex/p1">AEX realtime</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/amx/p1">AMX realtime</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/ascx/p1">AScX realtime</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/overig/p1">Amsterdam Overig</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/aexny/p1">Amsterdam in NY</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/ftse/p1">FTSE London</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/dax/p1">DAX Frankfurt</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/smi/p1">SMI Zurich</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/dowjones/p1">Dow Jones</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/nasdaq/p1">Nasdaq</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/koersen/amex/p1">AMEX</a></li>
                                    <li><a href="/koersen/obligaties/p1">Obligaties</a> </li>
                                    <li><a href="/koersen/commodities/p1">Commodities</a> </li>
                                </ul>
                            </li>
                            <li>
                                <a href="/indices/aex">INDEXEN</a>
                                <ul>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/aex">AEX</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/amx">AMX</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/ascx">AScX</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/bel20">BEL-20</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/dax">DAX</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/cac40">CAC40</a></li>
                                    
                                    <li>
                                        <a href="/indices/nasdaq">NASDAQ</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/dowjones">Dow Jones</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/sp500">S&amp;P 500</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/sp500f">S&amp;P 500 Futures</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/smi">SMI</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/ibex35">IBEX</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/indices/eurusd">EUR/USD</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/treemap/aex">Treemaps</a></li>
                                </ul>
                            </li>
                            <li>
                                <a href="/derivaten/opties/p1">DERIVATEN</a>
                                <ul>
                                    <li>
                                        <a href="/derivaten/opties/p1">Opties</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/derivaten/turbos/p1">Turbo's</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/derivaten/speeders/p1">Speeders</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/derivaten/sprinters/p1">Sprinters</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/derivaten/notes/p1">Notes</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/derivaten/warrants/p1">Warrants</a></li>
                                    <li>
                                        <a href="/derivaten/Trackers/p1">Trackers</a></li>
                                    
                                </ul>
                            </li>
                            <li><a href="/opinie">OPINIE</a>
                                <ul>
                                    <li><a href="/opinie/markettalks">Market Talks</a></li>
                                    <li><a href="/opinie">Expert Opinie</a></li>
                                    <li><a href="/opinie/expertopinies/experts">Alle Experts</a></li>
                                    <li><a href="/opinie/advies-en-analyse">Advies &amp; Analyse</a></li>
                                    <li><a href="/opinie/technische-analyse/indexen">Technische Analyse</a></li>
                                    <li><a href="/service/video">Video Analyse</a></li>  
                                    <li><a href="/opinie/beleggingsfondsen">Beleggingsfondsen</a></li> 
                                    <li><a href="/opinie/nieuwe-producten">Nieuwe producten</a></li>                                  
                                </ul>
                            </li>
                            <li><a href="/dossiers">DOSSIERS</a>
                                <ul>
                                    
                                    <li><a href="/dossier/27/kooptips                                                                                            ">
                                        Kooptips </a></li>
                                    
                                    <li><a href="/dossier/29/Dividend                                                                                            ">
                                        Dividend aandelen</a></li>
                                    
                                    <li><a href="/dossier/2/kredietcrisis                                                                                       ">
                                        Kredietcrisis</a></li>
                                    
                                    <li><a href="/dossier/31/Gurus                                                                                               ">
                                        Guru's</a></li>
                                    
                                    <li><a href="/dossier/3/grondstoffen                                                                                        ">
                                        Grondstoffen</a></li>
                                    
                                    <li><a href="/dossier/4/opkomende-markten                                                                                   ">
                                        Opkomende Markten</a></li>
                                    
                                    <li><a href="/dossier/5/financiele-instellingen                                                                             ">
                                        Financiële instellingen</a></li>
                                    
                                    <li><a href="/dossiers">Alle dossiers</a></li>
                                    <li><a href="/service/video">Video Archief</a></li>
                                </ul>
                            </li>
                            <li><a>DIENSTEN</a>
                                <ul>
                                    <li><a href="/nieuwsbrieven">Nieuwsbrieven</a></li>
                                    <li><a href="/service/rssfeeds">RSS feeds</a></li>
                                    <li><a href="/service/mobiel">Mobiel</a></li>                                    
                                    <li><a href="/service/abonnementen">Abonnementen</a></li>
                                    <li><a href="/service/gids">Gids</a></li>
                                    <li><a href="/nieuws/archief">Archief</a></li>
                                    <li><a href="/service/adverteren">Adverteren</a></li>
                                </ul>
                            </li>
                            <li class="vergelijkrente"><a href="http://ad.doubleclick.net/clk;255968154;46403353;m?http://www.beurs.nl/service/brokertarieven">BROKER TARIEVEN</a>
                                
                            </li>
                        </ul>
                    </div>
                    
                </div>
                
    <div class="content fondsdetail">
        <div class="navbar">
            <div class="twitter">
                <a href="http://twitter.com/beursnl"><span>Volg beurs.nl op</span><img src="/images/twitterbird.png" alt="Volg beurs.nl op Twitter" /></a>
            </div>
            <ul class="path">
                <li>
                    <a href="/">home</a></li>
                <li>
                    <a href="/koersen/aex/p1">koersen</a></li>
                <li>
                    <a href="/reed-elsevier-koers">Reed Elsevier</a>
                </li>
                <li>
                    Aandeel</li>
            </ul>
        </div>
        <h1>
            Aandeel
            Reed Elsevier</h1>
        <!-- Advertorial Sectie Boven -->
        <div style="margin-top:10px">
        
        </div>
        <div class="tabs-holder">
            
            <ul class="tabs">
                <li class="active">
                    <a href="/reed-elsevier-koers">Koers</a>
                </li>
                
                <li >
                    <a href="/koersen/aex/11765/reed-elsevier/technische-analyse">Technische analyse</a>
                </li>
                
                <li >
                    <a href="/koersen/aex/11765/reed-elsevier/advies-en-analyse">Advies</a>
                </li>
                
                <li >
                    <a href="/koersen/aex/11765/reed-elsevier/media">Nieuws</a>
                </li>
                
                <li >
                    <a href="/koersen/aex/11765/reed-elsevier/opties/p1">Opties</a>
                </li>
                
                <li >
                    <a href="/koersen/aex/11765/reed-elsevier/fundamentals">Fundamentals</a>
                </li>
                
                <li >
                    <a href="/koersen/aex/11765/reed-elsevier/profiel">Profiel</a>
                </li>
                
            </ul>
            
            <div class="tab">
                
    <div class="tab" id="divContent11">
        <!-- kolom 1 -->
        <div class="column4">
            <div class="graphic1">
                <input type="hidden" id="chartBaseUrl" value="http://charts.beurs.nl" />
                <input type="hidden" id="quoteId" value="11765" />
                 <input type="hidden" id="isincode" value="NL0006144495" />
                 <input type="hidden" id="currency" value="EUR" />

                <img id="quoteChart" src="http://charts.beurs.nl/ChartServer/chart.ashx?ctype=2&id=11765&daterange=today" alt="Reed Elsevier" />
                <div class="widget3">
                    <h4>
                        Periode:</h4>
                    <ul id="listQuoteChart">
                        <li class="active"><a id="selectIndexChartDag">Dag</a></li>
                        <li><a id="selectIndexChartWeek">Week</a></li>
                        <li><a id="selectIndexChartMaand">Maand</a></li>
                        <li><a id="selectIndexChartJaar">Jaar</a></li>
                        <li><a id="selectIndexChart5Jaar">5 Jaar</a></li>
                    </ul>
                </div>
            </div>
            <!-- profiel -->
            
            <div class="modul1" style="height:117px;">
                <h3>
                    Profiel</h3>
                De activiteiten van de werkmaatschappijen van <a href="http://www.reed-elsevier.com/investorcentre/pages/home.aspx" target="_blank">Reed Elsevier Group</a> omvatten het uitgeven van wetenschappelijke en medische, juridische, educatieve en vakinformatie, waaronder het blad Beleggers Belangen en de website www.beleggersbelangen.nl en beurs.nl. De activiteiten van Reed Elsevier NV (voorheen Elsevier NV geh...
                <a href="/koersen/aex/11765/reed-elsevier/profiel">Lees meer</a>
            </div>
            
            <!-- /profiel -->
            <!-- gerelateerd nieuws -->
            
            <div class="modul1">
                <h3>
                    Nieuws over
                    Reed Elsevier</h3>
                <ul>
                    
                    <li><span class="date">
                        13.11.14</span> <a title="Reed Elsevier wil met overname positie versterken in gezondheidszorg VS" href="http://www.beurs.nl/nieuws/binnenland/3587277/reed-elsevier-wil-met-overname-positie-versterken-in-gezondheidszorg-vs">
                            Reed Elsevier wil met overname posit...</a></li>
                    
                    <li><span class="date">
                        23.10.14</span> <a title="Reed Elsevier onderliggende omzetgroei eerste negen maanden 4%, herhaalt outlook" href="http://www.beurs.nl/nieuws/binnenland/3570391/reed-elsevier-onderliggende-omzetgroei-eerste-negen-maanden-4-herhaalt-outlook">
                            Reed Elsevier onderliggende omzetgro...</a></li>
                    
                    <li><span class="date">
                        03.09.14</span> <a title="Reed Elsevier wil FircoSoft overnemen" href="http://www.beurs.nl/nieuws/binnenland/3530508/reed-elsevier-wil-fircosoft-overnemen">
                            Reed Elsevier wil FircoSoft overnemen</a></li>
                    
                    <li><span class="date">
                        01.08.14</span> <a title="Nick Luff begint per 1 september als CFO bij Reed Elsevier" href="http://www.beurs.nl/nieuws/binnenland/3504193/nick-luff-begint-per-1-september-als-cfo-bij-reed-elsevier">
                            Nick Luff begint per 1 september als...</a></li>
                    
                    <li><span class="date">
                        24.07.14</span> <a title="Reed Elsevier voldoet aan verwachtingen, handhaaft outlook" href="http://www.beurs.nl/nieuws/binnenland/3497610/reed-elsevier-voldoet-aan-verwachtingen-handhaaft-outlook">
                            Reed Elsevier voldoet aan verwachtin...</a></li>
                    
                </ul>
            </div>
            
            <!-- /gerelateerd nieuws -->
            <!-- berichten uit de sector -->
            
            <div class="modul1">
                <h3>
                    Nieuws uit de sector
                    Media, recreatie & entertainment
                </h3>
                <ul>
                    
                    <li><span class="date">
                        20.11.14</span>
                        <a href="/nieuws/binnenland/3592922/philips-en-mediq-leveren-echografie-apparatuur-aan-huisartsen" title="Philips en Mediq leveren echografie-apparatuur aan huisartsen">Philips en Mediq leveren echografie-...</a>
                    </li>
                    
                    <li><span class="date">
                        18.11.14</span>
                        <a href="/nieuws/buitenland/3591303/nokia-keert-terug-naar-consumentenmarkt" title="Nokia keert terug naar consumentenmarkt">Nokia keert terug naar consumentenmarkt</a>
                    </li>
                    
                    <li><span class="date">
                        18.11.14</span>
                        <a href="/nieuws/binnenland/3591191/accell-voorziet-hogere-omzet-en-winst-over-2014" title="Accell voorziet hogere omzet en winst over 2014">Accell voorziet hogere omzet en wins...</a>
                    </li>
                    
                    <li><span class="date">
                        18.11.14</span>
                        <a href="/nieuws/binnenland/3591167/persbericht-accell-group-nv-press-release-persbericht-accell-group-verwacht-omzet-en-winstgroei" title="PERSBERICHT: Accell Group N.V. Press release/ persbericht: Accell Group verwacht omzet- en winstgroei">PERSBERICHT: Accell Group N.V. Press...</a>
                    </li>
                    
                    <li><span class="date">
                        13.11.14</span>
                        <a href="/nieuws/binnenland/3587620/brill-laatste-kwartaal-opnieuw-bepalend-voor-jaarresultaten" title="Brill: laatste kwartaal opnieuw bepalend voor jaarresultaten">Brill: laatste kwartaal opnieuw bepa...</a>
                    </li>
                    
                </ul>
            </div>
            
            <!-- /berichten uit de sector -->
            <!-- fondsen in de sector -->
            
            <div class="modul1">
                <h3>
                    Meer
                    Media, recreatie & entertainment
                </h3>
                <ul>
                    
                    <li>
                        <a href="/ajax-koers" title="Ajax">Ajax</a>
                    </li>
                    
                    <li>
                        <a href="/brill-kon-koers" title="Brill, Kon.">Brill, Kon.</a>
                    </li>
                    
                    <li>
                        <a href="/telegraaf-media-groep-koers" title="Telegraaf Media Groep">Telegraaf Media Groep</a>
                    </li>
                    
                    <li>
                        <a href="/thunderbird-koers" title="THUNDERBIRD">THUNDERBIRD</a>
                    </li>
                    
                    <li>
                        <a href="/wegener-koers" title="Wegener">Wegener</a>
                    </li>
                    
                </ul>
                
                <a class="more" id="toon_alle_fondsen">Alle gerelateerde fondsen</a>
                <ul style="margin-top: -8px; display: none;" id="meer_fondsen">
                    
                    <li>
                        <a href="/wolters-kluwer-koers" title="Wolters Kluwer">Wolters Kluwer</a></li>
                    
                </ul>
                
            </div>
            
            <!-- /fondsen in de sector -->
        </div>
        <!-- /kolom 1 -->
        <!-- kolom 2 -->
        <div class="column5">
            
<!-- koersdetails -->
<div class="module3">
    <h3>
        Koers
        Reed Elsevier
        <span class="up">(0,85%)</span></h3>
    <table>
        <tr>
            <th>
                Laatst:
            </th>
            <td>
                18,95
            </td>
            <th class="cell1">
                Slot T-1:
            </th>
            <td>
                18,79
            </td>
            <th class="cell2">
                Tijd:
            </th>
            <td>
                17:35
            </td>
        </tr>
        <tr>
            <th>
                Open:
            </th>
            <td>
                18,79
            </td>
            <th>
                Hoog:
            </th>
            <td>
                18,98
            </td>
            <th>
                Laag:
            </th>
            <td>
                18,69
            </td>
        </tr>
        <tr>
            <th>
                Bied:
            </th>
            <td>
                18,94
            </td>
            <th>
                Ask:
            </th>
            <td>
                18,95
            </td>
            <th>
                Volume:
            </th>
            <td>
                2.021.129
            </td>
        </tr>
    </table>
</div>
<!-- /koersdetails -->
<!-- handel nu widget -->

<div id="widget5" class="widget5">
    <ul style="float: left">
        <li class="ihandelnu"><a>Handel nu</a>
            <div style="width: 350px;">
                <ul>
                    <li>
                        <!-- inzet 44-->
                        <!-- Added Binck aankoop  and verkoop link by jQuery --><script type="text/javascript">

         $(document).ready(
                function () {
                    var Isin = $('#isincode').val();
                    var Cur = $('#currency').val();

                    if (!(Isin == "")) {
                        $('#binck').html
                        ($('#binck').html() +
                        '<li> <a href="https://login.binck.nl/klanten/Order/OrderOpgeven.aspx?IsinCode=' + Isin + '&Currency=' + Cur + '&Actie=Koop" target="_blank">Plaats een kooporder</a> </li>' + 
                        '<li> <a href="https://login.binck.nl/klanten/Order/OrderOpgeven.aspx?IsinCode=' + Isin + '&Currency=' + Cur + '&Actie=Verkoop" target="_blank">Plaats een verkooporder</a> </li>');

                    }
                  
                });
   
</script>
<table class="ihandelnuoptions" border="0" cellspacing="0" cellpadding="0" style="height: 185px">
    <colgroup><col width="139" /></colgroup>
    <tbody>
        <tr>
            <td><img alt="lynx" src="/cms/beheerder/image/Lynx_logo001.jpg" /></td>
            <td>
            <ul>
                <li><a target="_blank" href="http://ad.doubleclick.net/clk;216679275;7237624;t?https://www.clientam.com/webtrader2/servlet/login?id=lynx10">Inloggen bij Lynx</a></li>
                <li><a target="_blank" href="http://ad.doubleclick.net/clk;216679283;7237624;s?http://www.lynx.nl/rekening.php">Klant worden bij Lynx</a></li>
            </ul>
            </td>
        </tr>
        <tr>
            <td><img alt="BinckBank" width="140" height="22" src="http://www.beurs.nl/cms/beheerder/Binck_140x22.jpg" /></td>
            <td>
            <ul id="binck">
                <li><a target="_blank" href="http://ad.doubleclick.net/clk;216299331;7237624;k?https://login.binck.nl/klanten?utm_source=beurs&amp;utm_medium=tekstlink&amp;utm_content=handelknopklant&amp;utm_campaign=binckcompleet">Inloggen bij Binck</a></li>
                <li><a target="_blank" href="http://ad.doubleclick.net/clk;253698117;51113868;o?http://ad-emea.doubleclick.net/clk;253650518;77369257;u">Klant worden bij Binck</a></li>
            </ul>
            </td>
        </tr>
        <tr>
            <td><img alt="Alex" src="/Images/alex-ico.png" /></td>
            <td>
            <ul>
                <li><a target="_blank" href="http://ad.doubleclick.net/clk;216299300;7237624;g?https://www.alex.nl">Inloggen bij Alex</a></li>
                <li><a target="_blank" href="http://ad.doubleclick.net/clk;216299318;7237624;p?https://www.alex.nl/zelf_handelen?utm_source=beurs&amp;utm_medium=button&amp;utm_campaign=zelfbeleggen">Klant worden bij Alex</a></li>
            </ul>
            </td>
        </tr>
    </tbody>
</table>
<p>&nbsp;</p>
                        <!-- / inzet 44-->
                    </li>
                </ul>
            </div>
        </li>
    </ul>
</div>

<!-- /handel nu widget -->
<!-- crosslinks -->

<div class="modul1">
    
    <div class="modul1 extra2 naar">
        <ul>
            <li>
                <div class="icon">
                    <img src="/images/ico-index.gif" alt="Naar de index voor dit fonds" />
                </div>
                <a href="/indices/aex">naar
                    AEX
                    index</a> </li>
            <li>
                <div class="icon">
                    <img src="/images/ico-treemap.gif" alt="Naar de treemap voor dit fonds" />
                </div>
                <a href="/treemap/aex">naar
                    AEX
                    treemap </a></li>
            <li>
                <div class="icon">
                    <img src="/images/ico-fonds.gif" alt="Naar fondsen" />
                </div>
                <a href="/koersen/aex/p1">naar
                    AEX
                    fondsen </a></li>
        </ul>
        <ul>
            
            <li>
                <div class="icon">
                    <img src="/images/ico-video.gif" alt="Naar AEX videoverslag" />
                </div>
                <a href="/service/video">naar AEX videoverslag </a></li>
            
            <li>
                <div class="icon">
                    <img src="/images/ico-dossiers.gif" alt="Naar Dossier" />
                </div>
                <a href="/dossiers">naar dossiers </a></li>
            
            <li>
                <div class="icon">
                    <img src="/images/ico-fonds.gif" alt="Naar fondsen" />
                </div>
                <a href="/koersen/amx/p1">naar AMX fondsen</a> </li>
            
            
        </ul>
    </div>
    

</div>

<!-- /crosslinks -->
<!-- gerelateerd expert opinie -->

<!-- /gerelateerd expert opinie -->
<!-- gerelateerd advies en analyse -->

<div class="modul1">
    <h3>
        Advies en analyse</h3>
    <ul>
        
        <li><span class="date">
            21.11.14</span> <a title="Analisten kopen en verkopen" href="http://www.beurs.nl/opinie/advies-en-analyse/3593628/analisten-kopen-en-verkopen">
                Analisten kopen en verkopen</a></li>
        
        <li><span class="date">
            06.10.14</span> <a title="Wat vinden analisten écht van de hoofdfondsen?" href="http://www.beurs.nl/opinie/advies-en-analyse/3556675/wat-vinden-analisten-233cht-van-de-hoofdfondsen">
                Wat vinden analisten écht van de hoo...</a></li>
        
        <li><span class="date">
            11.07.14</span> <a title="Rapport van de AEX" href="http://www.beurs.nl/opinie/advies-en-analyse/3487244/rapport-van-de-aex">
                Rapport van de AEX</a></li>
        
        <li><span class="date">
            01.07.14</span> <a title="Favoriete Nederlandse aandelen" href="http://www.beurs.nl/opinie/advies-en-analyse/3479349/favoriete-nederlandse-aandelen">
                Favoriete Nederlandse aandelen</a></li>
        
        <li><span class="date">
            30.06.14</span> <a title="Advieswijzigingen uitgelicht" href="http://www.beurs.nl/opinie/advies-en-analyse/3478360/advieswijzigingen-uitgelicht">
                Advieswijzigingen uitgelicht</a></li>
        
    </ul>
</div>

<!-- /gerelateerd advies en analyse -->
<!-- gerelateerd technische analyse -->

<div class="modul1">
    <h3>
        Technische analyse</h3>
    <ul>
        
        <li>
            <a href="/koersen/AEX/11765/reed-elsevier/technische-analyse" title="Reed Elsevier heeft een sterke opwaartse trend. De stabiele en sterk stijgende trend maakt hogere koersen in de nabije toekomst waarschijnlijk.">Reed Elsevier heeft een sterke opwaartse trend...</a>
        </li>
        
        <li>
            <a href="/koersen/AEX/11765/reed-elsevier/technische-analyse" title=" Reed Elsevier heeft een gematigde opwaartse trend met het risico op een neerwaartse koersreactie. "> Reed Elsevier heeft een gematigde opwaartse t...</a>
        </li>
        
        <li>
            <a href="/koersen/AEX/11765/reed-elsevier/technische-analyse" title="Reed Elsevier heeft een  gematigde neerwaartse trend met de kans op een opwaartse koersreactie. ">Reed Elsevier heeft een  gematigde neerwaartse...</a>
        </li>
        
        <li>
            <a href="/koersen/AEX/11765/reed-elsevier/technische-analyse" title="Gematigde neerwaartse trend met de kans op een opwaartse koersreactie. ">Gematigde neerwaartse trend met de kans op een...</a>
        </li>
        
        <li>
            <a href="/koersen/AEX/11765/reed-elsevier/technische-analyse" title="Sterke neerwaartse trend. Lagere koersniveaus blijven waarschijnlijk. ">Sterke neerwaartse trend. Lagere koersniveaus ...</a>
        </li>
        
    </ul>
</div>

<!-- /gerelateerd technische analyse -->
<!-- gerelateerd market talks -->

<div class="modul1">
    <h3>
        Market Talks</h3>
    <ul>
        
        <li><a title="Reed Elsevier presteert beter dan verwacht over eerste jaarhelft - Market Talk" href="http://www.beurs.nl/opinie/markettalks/3497676/reed-elsevier-presteert-beter-dan-verwacht-over-eerste-jaarhelft-market-talk">
            Reed Elsevier presteert beter dan verwacht ove...</a></li>
        
        <li><a title="Reed Elsevier zet geleidelijke groei onderliggende omzet, resultaat door - Preview" href="http://www.beurs.nl/opinie/markettalks/3496871/reed-elsevier-zet-geleidelijke-groei-onderliggende-omzet-resultaat-door-preview">
            Reed Elsevier zet geleidelijke groei onderligg...</a></li>
        
        <li><a title="Reed Elsevier advies omlaag bij Barclays - Market Talk" href="http://www.beurs.nl/opinie/markettalks/3476164/reed-elsevier-advies-omlaag-bij-barclays-market-talk">
            Reed Elsevier advies omlaag bij Barclays - Mar...</a></li>
        
        <li><a title="Reed Elsevier doet met Wunelli aanvullende, strategisch coherente aankoop - Market Talk" href="http://www.beurs.nl/opinie/markettalks/3446633/reed-elsevier-doet-met-wunelli-aanvullende-strategisch-coherente-aankoop-market-talk">
            Reed Elsevier doet met Wunelli aanvullende, st...</a></li>
        
        <li><a title="Reed Elsevier boekt gestage vooruitgang - Market Talk" href="http://www.beurs.nl/opinie/markettalks/3423974/reed-elsevier-boekt-gestage-vooruitgang-market-talk">
            Reed Elsevier boekt gestage vooruitgang - Mark...</a></li>
        
    </ul>
    <a class="more" href="/opinie/markettalks">Alle Market Talks</a>
</div>

<!-- /gerelateerd market talks -->
<!-- derivaten -->

<div class="modul1">
    <h3>
        Derivaten van
        Reed Elsevier</h3>
    <ul>
        
        <li>
            <a href="/derivaten/opties/11765/p1">Opties</a>
        </li>
        
        <li>
            <a href="/derivaten/speeders/11765/p1">Speeders</a>
        </li>
        
        <li>
            <a href="/derivaten/sprinters/11765/p1">Sprinters</a>
        </li>
        
        <li>
            <a href="/derivaten/turbos/11765/p1">Turbo 's</a>
        </li>
        
        <li>
            <a href="/derivaten/warrants/11765/p1">Warrants</a>
        </li>
        
    </ul>
</div>

<!-- /derivaten -->


<!-- /zibbif -->

        </div>
        <!-- kolom 2 -->
    </div>

            </div>
            <!-- Advertorial Sectie Onder -->
            
            <!-- Advertorial CoolConcepts 336 -->
            
        </div>
        
    </div>
    <div class="column extra1">
        <!-- inzet Basic-->
        <!-- inzet 1 : zoeken-->
        <div>
<form action="/zoeken" method="get">
    <fieldset>
    <div class="search"><input type="text" value="zoek nieuws, opinie en achtergrond" name="q" class="text reset" /> <input type="submit" value="typ hier uw zoekwoord" class="submit" /></div>
    </fieldset>
</form>
</div>
<div>&nbsp;</div>
<div>&nbsp;</div>
<script type="text/javascript">
$(".facebook").bind("click", function(e) {
   gwa_SetMetaValue('gwa_socialMedia', 'facebook');
   gwa_SetMetaValue('gwa_ev_socialBookmarked', '');
   gwa_trackMicroView('facebook');
});
</script>
        <!-- / end inzet -->
        <!-- Advertorial Mistermedia 336 -->
        
        <!-- Large Rectangle 336x280 -->
        <p style="padding-bottom: 0px; margin: 0px; padding-left: 0px; padding-right: 0px; padding-top: 0px">&nbsp;</p>
<div class="banner" id="AdvertisementRightColumnRectangle" data-ad="AdvertisementRightColumnRectangle"><script>
	googletag.cmd.push(function () {
		googletag.display('AdvertisementRightColumnRectangle');
	});
</script></div>
<p>&nbsp;</p>
<div class="banner" id="AdvertisementAdvertorial" data-ad="AdvertisementAdvertorial"><script>
	googletag.cmd.push(function () {
		googletag.display('AdvertisementAdvertorial');
	});
</script></div>
<p>&nbsp;</p>
<!--BLOKJE ONDER RECTANGLE-->
<div class="banner" id="AdvertisementRightColumnRectangle2nd" data-ad="AdvertisementRightColumnRectangle2nd"><script>
	googletag.cmd.push(function () {
		googletag.display('AdvertisementRightColumnRectangle2nd');
	});
</script></div>
<p><br />
<br />
<!--EINDE BLOKJE ONDER RECTANGLE--> <!--LOGOLINKS--></p>
<div><script src="http://logolinks.reedbusiness.nl/logolink.aspx?id=112" type="text/javascript"></script>&nbsp;</div>
<!--EINDE LOGOLINKS-->
<p><!-- Marketing ads --></p>
<div><script language="javascript">
document.write(' <p>&nbsp;</p> <scr' + 'ipt language="Javascript" src="http://ad.nl.doubleclick.net/adj/beurs.nl/home;pos=1;tile=3;sz=336x281;ord=' + ord + '?" type="text/javascript"></scr' + 'ipt>');</script><noscript><a href="http://ad.nl.doubleclick.net/jump/beurs.nl/home;pos=1;tile=3;sz=336x281;ord=123456789?" target="_blank"><img src="http://ad.nl.doubleclick.net/ad/beurs.nl/home;pos=1;tile=3;sz=336x281;ord=123456789?" width="336" height="280" border="0" alt=""></a></noscript></div>
<!-- end marketing ads -->
<p>&nbsp;</p>
<div id="rbs-feed"><script type="text/javascript" language="JavaScript" src="/services/adslothandler.ashx?adslot=rbs-feed"></script></div>
<p>&nbsp;</p>
<div><script async src="//pagead2.googlesyndication.com/pagead/js/adsbygoogle.js"></script> <!-- Beurs - blokje rechterkolom -->  <script>
(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});
</script></div>
<p>&nbsp;</p>
<div>&nbsp;</div>
<div>&nbsp;</div>
<div>&nbsp;</div>
        <!-- inzet 2-->
        
        <!-- / end inzet -->
        <!-- inzet 3-->
        
        <!-- / end inzet -->
        <!-- inzet 22-->
        <div class="modul1 rss-feed">
<h3>Beurs RSS Feed</h3>
<p>Het laatste nieuws als eerste ontvangen kan dankzij de beurs.nl RSS Feed</p>
<div><a class="more" href="/service/rssfeeds">Meer informatie</a></div>
<div class="btnrss"><a class="more" href="/rss"><span>Klik hier voor de RSS</span></a></div>
</div>
<p>&nbsp;</p>

<!-- Script voor inlezen Social Talk -->
<p id="test">&nbsp;</p>
<script src="/scripts/dates.js" type="text/javascript"></script>  <script type="text/javascript" src="/services/adslothandler.ashx?adslot=social-talk-fondsdetail"></script>
<div>&nbsp;</div>
<script type="text/javascript"><!--
google_ad_client = "ca-pub-2665413732918376";
/* Beurs_336x280_3 */
google_ad_slot = "6662783466";
google_ad_width = 336;
google_ad_height = 280;
//-->
</script> <script type="text/javascript"
src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js">
</script>
<div>&nbsp;</div>
        <!-- / end inzet -->
        <!-- inzet 23-->
        
        <!-- / end inzet -->
    </div>
   

                <!--                <div class="column extra1">
                    
                </div> 
-->
                
                <div class="footer">
                    <div class="sidebar">
                        <div class="module first">
                            <h3>
                                NIEUWS</h3>
                            <ul>
                                <li><a href="/nieuws/binnenland">Binnenland</a></li>
                                <li><a href="/service/video">AEX Videoverslag</a></li>
                                <li><a href="/nieuws/buitenland">Buitenland</a></li>
                                <li><a href="/nieuws/video">Videonieuws</a></li>
                                <li><a href="/nieuws/zakelijk-en-economie">Zakelijk &amp; Economie</a></li>                                
                                <li><a href="/nieuws/archief">Archief</a></li>
                            </ul>
                        </div>
                        <div class="module">
                            <h3>
                                KOERSEN</h3>
                            <ul>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/aex/p1">AEX realtime</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/amx/p1">AMX realtime</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/ascx/p1">AScX realtime</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/overig/p1">Amsterdam Overig</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/aexny/p1">Amsterdam in NY</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/ftse/p1">FTSE London</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/dax/p1">DAX Frankfurt</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/smi/p1">SMI Zurich</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/dowjones/p1">Dow Jones</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/nasdaq/p1">Nasdaq</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/amex/p1">AMEX</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/koersen/ftse/p1">Overig Buitenland</a></li>
                                <li><a href="/koersen/obligaties/p1">Obligaties</a> </li>
                                <li class="active"><a href="/koersen/commodities/p1">Commodities</a> </li>
                            </ul>
                        </div>
                        <div class="module">
                            <h3>
                                INDEXEN</h3>
                            <ul>
                                <li>
                                    <a href="/indices/aex">AEX</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/amx">AMX</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/ascx">AScX</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/bel20">BEL-20</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/dax">DAX</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/cac40">CAC40</a></li>
                                
                                <li>
                                    <a href="/indices/nasdaq">NASDAQ</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/dowjones">Dow Jones</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/sp500">S&amp;P 500</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/sp500f">S&amp;P 500 Futures</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/smi">SMI</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/ibex35">IBEX</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/indices/eurusd">EUR/USD</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/treemap/aex">Treemaps</a></li>
                            </ul>
                        </div>
                        <div class="module">
                            <h3>
                                DERIVATEN</h3>
                            <ul>
                                <li>
                                    <a href="/derivaten/opties/p1">Opties</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/derivaten/turbos/p1">Turbo's</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/derivaten/speeders/p1">Speeders</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/derivaten/sprinters/p1">Sprinters</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/derivaten/notes/p1">Notes</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/derivaten/warrants/p1">Warrants</a></li>
                                <li>
                                    <a href="/derivaten/Trackers/p1">Trackers</a></li>                                
                            </ul>
                        </div>
                        <div class="module">
                            <h3>
                                OPINIE</h3>
                            <ul>
                                <li><a href="/opinie/markettalks">Market Talks</a></li>
                                <li><a href="/opinie">Expert Opinie</a></li>
                                <li><a href="/opinie/Advies-en-analyse">Advies &amp; Analyse</a></li>
                                <li><a href="/opinie/technische-analyse/indexen">Technische Analyse</a></li>
                                <li><a href="/service/video">Video Analyse</a></li>
                                <li><a href="/opinie/beleggingsfondsen">Beleggingsfondsen</a></li> 
                                <li><a href="/opinie/nieuwe-producten">Nieuwe producten</a></li>                                  
                            </ul>
                        </div>
                        <div class="module">
                            <h3>
                                DOSSIERS</h3>
                            <ul>
                                
                                <li><a href="/dossier/27/kooptips                                                                                            ">
                                    Kooptips </a></li>
                                
                                <li><a href="/dossier/29/Dividend                                                                                            ">
                                    Dividend aandelen</a></li>
                                
                                <li><a href="/dossier/2/kredietcrisis                                                                                       ">
                                    Kredietcrisis</a></li>
                                
                                <li><a href="/dossier/31/Gurus                                                                                               ">
                                    Guru's</a></li>
                                
                                <li><a href="/dossier/3/grondstoffen                                                                                        ">
                                    Grondstoffen</a></li>
                                
                                <li><a href="/dossier/4/opkomende-markten                                                                                   ">
                                    Opkomende Markten</a></li>
                                
                                <li><a href="/dossier/5/financiele-instellingen                                                                             ">
                                    Financiële instellingen</a></li>
                                
                                <li><a href="/dossiers">Alle dossiers</a></li>
                                <li><a href="/service/video">Video Archief</a></li>
                            </ul>
                        </div>
                        <div class="module last">
                            <h3>
                                DIENSTEN</h3>
                            <ul>
                                <li><a href="/nieuwsbrieven">Nieuwsbrieven</a></li>
                                <li><a href="/service/rssfeeds">RSS feeds</a></li>
                                <li><a href="/service/mobiel">Mobiel</a></li>                                
                                <li><a href="/service/abonnementen">Abonnementen</a></li>
                                <li><a href="/service/gids">Gids</a></li>
                                <li><a href="/nieuws/archief">Archief</a></li>
                                <li><a href="http://www.reedbusiness.nl/adverteren/beurs-nl" target="_blank">Adverteren</a></li>
                            </ul>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="sidebar1">
                        <a href="http://www.reedbusiness.nl" target="_blank" title="reedbusiness.nl">
                            <img src="/images/logo-reed-business.png" alt="Logo Reed Business" class="left" /></a>
                        <a href="/" title="beurs.nl">
                            <img src="/images/logo-footer-beurs.gif" alt="Logo beurs.nl" class="right" /></a>
                        <ul>
                            <li><a href="/service/overbeurs">Over beurs.nl</a></li>
                            <li><a href="/beurssitemap">Sitemap</a></li>
                            <li><a target="_blank" href="http://www.reedbusiness.nl/privacy">Privacy</a></li>
                            <li><a target="_blank" href="http://www.reedbusiness.nl/gebruiksvoorwaarden">Gebruiksvoorwaarden</a></li>
                            <li><a href="/service/colofon">Colofon</a></li>
                            <li><a href="/service/contact">Contact</a></li>
                            <li><a href="/service/adverteren">Adverteren</a></li>
                        </ul>
                    </div>
                </div>
                
            </div>
        </div>
    </div>
    <!-- Begin code SECTIE-2 t.b.v. RBI-Webtrends v3 -->
    

    <script type="text/javascript">
        var gFpcDom = ".beurs.nl";
        var gDcsId = "dcsc5ow0exnbwdczn0a9900ua_9h3i";
        var doms = "beurs.nl";
    </script>

    <script type="text/javascript" src="http://statistics.rbi-nl.com/sdc_ext.js"></script>

    <script type="text/javascript">
        dcsVar();
        dcsMeta();
        dcsFunc("dcsAdv");
        DCSext.internetsite = "100121";
        DCSext.uitgeefgroep = "UG48000";
        dcsTag();
    </script>

    <noscript>
        <img alt="" border="0" name="dcsimg" width="1" height="1" src="http://statistics.rbi-nl.com/dcsc5ow0exnbwdczn0a9900ua_9h3i/njs.gif?dcsuri=/nojavascript&wt.js=no&internetsite=100121&uitgeefgroep=UG48000" />
    </noscript>
    <!-- Einde code SECTIE-2 t.b.v. RBI-Webtrends v3 -->

    <script type="text/javascript">
        var gaJsHost = (("https:" == document.location.protocol) ? "https://ssl." : "http://www.");
        document.write(unescape("%3Cscript src='" + gaJsHost + "google-analytics.com/ga.js' type='text/javascript'%3E%3C/script%3E"));
    </script>

    <script type="text/javascript">
        //UA-5710302-3 mag blijven.
        var secondTracker = _gat._getTracker("UA-5710302-3");
        secondTracker._setDomainName(".beurs.nl");
        secondTracker._setAllowLinker(true);
        secondTracker._setAllowHash(false);
        secondTracker._trackPageview();
    </script>

    <!-- Begin Sitestat4 code -->

    <script language='JavaScript1.1' type='text/javascript'> 
    <!--
        function sitestat(ns_l) {
            ns_l += '&amp;ns__t=' + (new Date()).getTime(); ns_pixelUrl = ns_l;
            ns_0 = document.referrer;
            ns_0 = (ns_0.lastIndexOf('/') == ns_0.length - 1) ? ns_0.substring(ns_0.lastIndexOf('/'), 0) : ns_0;
            if (ns_0.length > 0) ns_l += '&amp;ns_referrer=' + escape(ns_0);
            if (document.images) { ns_1 = new Image(); ns_1.src = ns_l; } else
                document.write('<img src="' + ns_l + '" width="1" height="1" alt="">');
        }
        if (document.cookie.indexOf('ns_Cfilter') != -1)
            sitestat("http://nl.sitestat.com/ebi/beursnl/s?teller&amp;ns_channel=financieel&amp;ns_stir4=elseviermedia_businesstobusiness");
    //-->
    </script>

    <!-- End Sitestat4 code -->
    
    <input type="hidden" value="" />
</body>
</html>
";}